近百參賽者虛報成績騙資格 內地女聘人代跑波馬

近百參賽者虛報成績騙資格
內地女聘人代跑波馬

剛過去的第123屆波士頓馬拉松，逾3萬名報名者中最終有逾2.7萬人出賽。美聯社

世界「六大」馬拉松賽、報名門檻最高的美國波士頓馬拉松（下稱「波馬」），驚爆有中國人報名造假。有內地女子為求集齊「六大」完賽獎牌，找「槍手」代跑，還炫耀一番。個別內地跑手的完賽時間遠較其年齡組別達標時間慢。業內人士透露，有旅行社安排近百名跑手集體偽造馬拉松成績證書，申報虛假時間騙取波馬參賽資格。

第123屆波士頓馬拉松周一（15日）舉行，根據大會官網，本屆共有30,234人成功報名，其中507人報稱住址在中國，當中434人出席，全部皆能跑畢全程。然而，早在賽前一個月，有知情者就通過微信朋友圈發文稱：「某公司與部份跑手聯合偽造馬拉松成績證書，欺騙組委會，通過BQ（波馬達標時間）成功獲取波馬參賽資格，其中涉及90多人。」這意味來自內地的參賽者，可能有近兩成人靠虛報成績騙取參賽資格。

相關新聞：門檻高 業餘跑手難達標

內地女網民在朋友圈炫耀找到人代跑波馬。

旅社保證不需成績單可報名

以本屆的達標時間為例，男子18至34歲年齡組別，跑畢全程需在3小時5分之內，女子則要3小時35分，才可報名參賽。按波馬規則，所有參賽者均嚴格按照申報完賽時間分批起跑。第一批出發者，申報成績都在3小時7分27秒以內，第二批和第三批則分別在3小時27分17秒和3小時56分54秒以內，其餘跑者則最後一批出發。可是，內媒卻發現有個別中國跑手完賽時間異常。例如，第二批出發的13075號女性選手，相應的報名門檻時間應在3小時35分之內，最終要6小時11分才完賽；第一批出發的901號男性選手，報名門檻時間應在3小時5分內，但最後花了逾5小時26分。

更甚者，有女網民在微信朋友圈炫耀找到人代跑：「謝謝大蜜小姐幫我跑了『波馬』，雖然遺憾沒去跑，但你們幫我混了獎牌買了美美的裝備和跑鞋，感動不要不要的。六大獎牌就差倫敦了。」根據她在網上展示的跑手編號「11204」，波馬官網顯示「槍手」選手完賽成績為5小時41分28秒。網民議論紛紛，有人批評：「還有臉發出來？真的搞不懂了。集齊六枚召喚神龍？」

一家名為「炎爾體育」的旅行社聲稱，可包辦選手所需的成績單，保證選手不需提供成績單就能成功報名參加波馬。「我們的名額是不需要成績認證的，去年的單名額價格是5萬人民幣（約5.85萬港元）。」而這僅是報名費，不包含住宿和機票。

《新京報》/微信

上一則
上一則
鴻海系股價爆升 市值近萬億

下一則
下一則
門檻高 業餘跑手難達標

門檻高 業餘跑手難達標

咁都可以請槍

所為何事 ？

又是蝗

最初睇錯聘人代賭波馬， 即刻撳入去睇

有無人聘人代賭波馬 ？

呃左返黎可以有咩用

教人跑步可以收貴啲

支那人幾時移民哂去太陽呀？